中大畢業五年月薪不夠兩萬蚊 90後感自卑

本港入息中位數為$19,000，但有大學畢業生畢業五年後，仍未可高於此薪酬⋯⋯

書中自有黃金屋？中大貴為三大之一，是許多中學生想報讀的心儀大學。有中大畢業生卻於網上發文指，「本人已經畢業左5年，但係人工仲好低，得10+K。」，他指其他同屆同學的月入已達三至四萬元，「真係身邊都冇朋友有咁低既人工」，令他感到很自卑。

不過他亦有表示，月入雖低，但工作有滿足感，他指「返工其實開心既，同埋都ok有意義」。

小編翻查資料，根據大學教育資助委員會進行的最新一期的畢業生薪酬調查顯示，截至2020年一月，17/18學年的學士畢業生平均月入為21,333元，高於本港的月入中位數19,000元。

八大中排名最高的是港大，畢業生平均月入有26,583元；榜尾則是嶺大，畢業生平均月入有15,583元，值得一提是教大在八大中排行第三，主因為有許多教育系畢業生，畢業生平均月入是23,333元。

而中大畢業生的平均月入則有25,417元，八大中排第二。假如畢業後5年，月薪仍低於應屆畢業生，則較為少見，難怪會感到自卑。

我u grad做咗6年嘢都係未過2萬..

我thei畢業fg66k

正常 thei 啲阿sir幫你搵埋工
三十畢業非專科就靠自己

HD Grad 21k

搵成19000蚊都唔滿足，高最低工資成萬蚊咁滯都唔心足

毅進26k

抵啦唔讀專科 關間U咩事

當年去讀IED 一早搵多過40k啦

毅進都係專科，唔讀怪邊個

唔鋸咪自己做老闆囉